港大學生會退出學聯關注組: 民主大道 殊途同歸 並行不悖 相得益彰

民主大道 殊途同歸 並行不悖 相得益彰 作者：港大學生會退出學聯關注組

12-24-2014 0 0 0 學界罷課最後一夜，學民學聯率眾衝入公民廣場，廣大學子縱手無寸鐵，仍無懼警察鎮壓，堅守公民廣場。至九二八周日，警方無理發射催淚彈，激起市民義憤填膺聲援學子，佔據全港各處交通樞杻，是為雨傘革命之始。七十九日間，港府猙獰本相盡現眼前，政客表現蒼白無力、為佔光環醜態四出，學生則苦陷單打獨鬥之中。

雨傘革命堪稱波瀾壯闊，本為香港邁向民主之重要契機。令人遺憾的是，學聯多番決策失當，錯信談判幻局、未設政府回應限期、多番痛失升級迫使政權讓步的時機。學聯奉行「佔領不堵路」，留金鐘海富天橋小路供公務員上班，延至11月下旬才短暫堵塞，亦已無補於事。

敗相呈現，學聯卻回歸靜坐被捕此消極抗爭模式，任由泛民政客收割光環，葬送義士勞苦心血，徒增日後抗爭成本，妄想以「重回社區深耕細作」抗衡壟斷媒體及建制組織網絡。

學聯充斥流弊

學聯雖屢屢部署不當，但人皆有錯，此並非我們倡議港大退聯主因。究其根本，在於學聯的路線及體制缺憾，難以內部改革根治。學聯以「建設民主中國」為綱，執迷大中華主義，限於單一政治理念。隨著本土意識日漲，此等綱領甚具爭議，卻已在學聯內部根深蒂固，難有改變。

再者，學聯選舉體制長期封閉。秘書處往往由「老鬼」擔任的代表會成員提名，再由各校常委選出。故此，左翼與大中華思想容易代代相傳。與各校常委不相熟的普通學生根本無機會問政。

秘書處既由常委選出，順理成章只向常委及各校代表團問責，無憲制責任回應大專同學不滿。秘書處與常委實際上互為一體、兩權合作；同樣有份選出秘書處的各校代表團與前者疏遠，權力甚高的代表會則甚少召開，淪為橡皮圖章。

全民公決去留

學聯縱多番誤判形勢，日前又爆出「假升級」風波，唯我等相信該番言論只屬誤會，學聯對雨傘革命之付出毋容質疑。退出學聯之議，只因眼見港大同學對學聯非議四起和路線分歧。

學聯充斥路線、體制及作風等流弊，若從內部改革，須各大院校學生會幹事及代表團同心協力、長久經營，實在談何容易。以往，港大人協助學聯改革精進，但事倍功半。反之，雨傘革命中，已見港大學生會體制完備，典章有序。唯有退出學聯，港大學生會方能獨立自主，忠實反映同學意見。

是故，我們訴諸全民公投，以民主共決港大去向。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2018

想問當年退聯條友條J數找左未

咁你又成日狙泛民

五毛咩咩妹